袁國強稱研內地法律納入《基本法》附件三於港執行 泛民議員批破壞一國兩制

民協立法會議員馮檢基在立法會會議上問及，當局有否計劃為了實施一地兩檢安排，建議全國人大常委會將有關的全國性法律列入《基本法》附件三，賦權內地人員在本港執法。

袁國強回應時稱，在高鐵車廂上為旅客辦理出入境手續、是否容許內地檢查人員在西九龍總站特定範圍執行內地相關法律、以及是否需要將相關內地法律納入《基本法》附件三等議題，均在研究範圍之內。他補充，在探討任何「一地兩檢」的方案時，必須同時考慮法律及具體運作問題。

袁國強表示，完全明白社會上對落實「一地兩檢」的關注，包括會否對「一國兩制」帶來衝擊。但他說，落實「一地兩檢」能夠令高鐵發揮最高效益，有利民生及符合香港整體利益，確實不容置疑，又表示措施既要確保高鐵能發揮最大效益，同時亦必須嚴格符合《基本法》，不能破壞「一國兩制」的原則，指「絕對不會出現曲解《基本法》或削弱法治的情況」。

不過，法律界立法會議員郭榮鏗稱，將內地法律引入本港，做法非常危險，嚴重破壞一國兩制，不會支持高鐵追加撥款。他又指出，大家會明白附件三包括國旗國徽國籍法的原因；但予內地官員在港執法，是完全扭曲附件三，對一國兩制是重大打擊。他又說，政府未有回應「車上檢」的方案。

工黨立法會議員李卓人則批評，此方法是將內地法律引入香港，破壞《基本法》及一國兩制，「仲得人驚過釋法」。他表示，以《基本法》附件三形式增加中國法律在香港的適用範圍，是破壞一國兩制的精神，「如果為一地兩檢、為高鐵犧牲一國兩制係唔應該亦唔值得」，促請政府煞停將內地法律引入香港的計劃。

無人睇？

23條釋法咪得囉
"係23條未自行立法前，國安法適用於香港"
駛鬼攪咩附件三

袁國強冚家鏟不得好死死無全屍

快撚趣落台啦仆街猿

附件到底有乜係唔做得

反正死咗老豆，唔差咗

釋法都夠玩啦

舊聞。不過最近新聞話一地兩檢已經搵到方法解決，而家西九站就起緊相關設施，遲啲會公布